慘！浩劫下林鄭不能去髮廊 - 林夕

慘！浩劫下林鄭不能去髮廊 - 林夕

林鄭廣播劇片段講話流出，在她本人未開記招坦承乃真人真聲之前，已肯定是本尊。

憑什麼？就憑那句：「我沒有去過商場，又不能去髮廊。」

江山不易改，本性更難移，在香港進入「浩劫」時，用半哭腔說到自己私人生活委屈，只有她有禮義廉說得出，好慘好慘，慘到不能去髮廊恤髮。只有自我中心到失去核心，只有不食人間煙火，只讓市民吸毒霧的人，才會想得到，講得出。

如果真覺得犯下了「不可原諒的浩劫」，誰還有心情留意自己的髮型？這陣子沒做過什麼錯事，也無心睡眠，更別說剪頭髮了。喔，或者她偶爾攬鏡自照，不是自省，而是發現自己好樣衰，是時候要去恤個靚髮了。很喜歡強調是她師姐的葉劉，不是說過，若我不能捍衛這個掃把頭，又怎能捍衛廿三條？

這位小師妹，若不能恤髮，又如何能得體地說謊，如何面對記者講廢話？

一隻左眼原來不及髮型失修來得重要，她說過有時間會探望傷者，請問探望過了嗎？有面目去面對傷者嗎？數不盡的衝衝子、逛街遊行示威者、醫護人員員、無辜街坊，只要走得比速龍慢，一律受到照頭棒打的待遇；有些被爆缸的傷者，連先去醫院治療的權利都被剝奪，像雞仔被抓回警署扣留落案檢控，可以想像血塊黏着一撮撮瘀紅的頭髮，是多麼像快被行刑的囚徒啊。

為什麼二十四分鐘長的講話，就只釘着她不能出街，不能去髮廊的慘況？是啦，她這個「犯下不可原諒的浩劫」的罪人，有沒有向中央辭職，抑或戴罪立功，繼續摧毀香港，是個熱門話題。但魔鬼藏在細節裏，認為不能理髮就很慘的人，字典裏不會有同理心，性格決定她的命運，最慘是也害慘了香港人的命運。

既然她公開在記者會上可以說，私下會面的講話不能逐字雕琢揣測，那麼她想不想辭職，也不必考究；要真那麼委屈，欲辭職而不得，然後傲然自認有能力解決亂局，也不合邏輯，繼續委屈也是活該，更何況，以她自以為是的機心，搞不定是向商界博同情，把責任丟回給中央。

剛剛跟人研究，由奶媽降格為賣身的奴隸，如果被中央俘虜了撕毀了辭職信，她內心反應，有沒有一絲欲求不滿後又有一絲竊喜呢？考第一的人累了，想罷考，校長不批准，要面子、權利慾過剩的高材生，會這麼做？

唉，十月一不是死線？繼續燒下去攬炒？那時候，怕香港已成軍管城市，貴為特首可以去商場買廁紙，而一個城市的陷落，最後成就了林鄭恤髮的自由。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
Costco考驗中國 (左丁山)

下一則
下一則
只因為不忍 (李碧華)

唔係性別歧視
果個年代既華人女性，就算點叻都要係男上司之下
因為佢地讀書機會同出頭機會少
有得升盡量升，但一定留返最後個格唔上
層峰或官僚制度下，因為有個上司睇住，自己做錯會有上司頂，咁自己就冇咁易仆街
去到真係要上最高個格，發現冇人可以幫自己卸責
真係做錯事，又怕自己千年道行一招喪，唯有不斷搵藉口，講大話，企圖將錯誤抹除或收埋唔比人知
佢讀書個年代可能得，但2019年，呢個方法冇可能得
資訊科技年代已經好難可以完全將計謀收埋
但佢又唔與時並進（唔識用八達通，唔知七仔冇卷裝廁紙賣）
又自負（唔識用唔知又唔問人，又唔做資料搜集，諗住臨場發揮到，點知又失敗）
咁既心理質素既人，一定唔會接受到自己失敗，只會將失敗歸咎於他人，失敗唔關自己事

佢可能暗示：現時被人軟禁，完全沒有人身自由

有冇見過兇殺案由政府新聞處公佈？

睇埋回覆先留言，因為分析我放咗喺回覆

成個熱門勁多都係講林鄭撤回嘅風，
但而家佢撤唔撤回都好，831太子站有冇死人、有冇極嚴重傷勢受害人，呢d都係要查啊！唔好俾佢轉移焦點啊！

好認真，點解一路發生咁多件事，都冇話撤回，突然今日會講起？到底呢幾日發生咗咩事逼到佢要做野？係咪真係其實死咗人？就算冇死人，到底情況係幾嚴重？

要求黨鐵交出831太子站完整CCTV記錄啊！！！